\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
	\mathord
	{
		\setbox0=\hbox{$\exists$}%
   		\hbox{\kern 0.125\wd0%
    	\vbox to \ht0{%
    	\hrule width 0.75\wd0%
    	\vfill%
    	\hrule width 0.75\wd0}%
    	\vrule height \ht0%
    	\kern 0.125\wd0}%
   	}%
}
\begin{document}
\begin{center}
\textit{Лекция № XII 18.10.13}
\end{center}

\textit{\textbf{Замечание:} (применение правила Лейбница - упр)}\\
При домножении подинтегральной функции на $e^{-kx}$ - при $k > 0$ применение правила\\
 Лейбница - очевидно возможно для обоснования дифференцирования по $\alpha$ при $k > 0:$\\
 $\frac{df}{d \alpha}(k,\alpha) = \int\limits_0^\infty \frac{sin (\alpha x)}{x^2 + 1}e^{-kx} \longrightarrow \int\limits_0^\infty \frac{sin(\alpha x }{x^2 + 1}x dx$  (т.к $e^{-kx} \longrightarrow 1, k \rightarrow 0$) потому что: $u = \frac{x}{x^2 + 1}, dv = sin(\alpha x) dx e^{-kx} \Longrightarrow du = \frac{1 - x^2}{(x^2 + 1)^2}, v = (Asin(\alpha x) + B cos(\alpha x))e^{-kx}.$\\
\begin{center}
\textit{Найдем A и B дифференцированием;}
\end{center}
$dv = ((A(-k)- \alpha B)sinx + (B(-k)+ A \alpha )cos(\alpha x)) \Rightarrow \frac{-Bk^2}{\alpha} = -\alpha B = 1 \Rightarrow B = \frac{\alpha}{\alpha^2 +k^2}, A = \frac{-k}{k^2 + \alpha^2}$ \\
$\Rightarrow \int\limits_0^\infty \frac{x sin(\alpha x)}{x^2 + 1} e^{-kx}dx = \frac{x}{x^2 + 1}\frac{-k}{k^2 + \alpha^2}sin(\alpha x) + \frac{-\alpha}{\alpha^2 + k^2}cos(\alpha x))e^{-kx}|_0^\infty + \int \frac{k}{k^2 + \alpha^2}sin(\alpha x) +$ \\
$ + \frac{\alpha}{\alpha^2 + k^2}cos(\alpha x))e^{-kx}\frac{1-x^2}{(x^2 + 1)^2}dx = 0 + \int \frac{k}{k^2 + \alpha^2}sin(\alpha x) +\frac{\alpha}{\alpha^2 + k^2}cos(\alpha x))e^{-kx}\frac{1-x^2}{(x^2 + 1)^2}dx$\\
$\int\limits_0^\infty \frac{sin(\alpha x}{x^2 + 1}x dx, sin(\alpha x ) = dx = dv, \frac{x}{x^2 + 1} = u \Rightarrow v = - \frac{cos(\alpha x)}{\alpha}, du = \frac{1 - x^2}{(1 + x^2)^2}dx$\\
$-\frac{-os(\alpha x)}{\alpha} \frac{x}{x^2 + 1}|_0^\infty + \int\limits_0^\infty \frac{cos(\alpha x ) }{\alpha}\frac{(1- x^2)}{(1 + x^2)^2}dx = \int\limits_0^\infty \frac{cos(\alpha x)(1 - x^2)}{\alpha (1 + x^2)^2}dx$\\
В результате вычислений имеем; $\frac{df}{d \alpha}  = \int\limits_0^\infty \frac{k^2}{k^2 + \alpha^2}
(...)dx \Rightarrow \frac{df}{d \alpha} (k, \alpha) - \int\limits_0^\infty x\frac{sin(\alpha x)}{k^2 + 1}dx = $\\
= $\int\limits_0^\infty e^{-kx} \frac{1 + x^2}{(1 + x^2)^2} (\frac{k}{l^2 + \alpha}sin(\alpha x) +
 (\frac{\alpha}{k^2 + \alpha^2} - \frac{1}{\alpha})cos(\alpha x)dx) \leqslant \int\limits_0^\infty \frac{1 - x^2}{(1 + x^2)^2} \frac{k}{k^2 + \alpha_0^2} + \frac{k^2}{(k^2 + \alpha_0^2)d_0^2)dx \Rightarrow sup |\frac{df}{d \alpha}(k , \alpha) - \varphi(\alpha)| \leqslant \frac{ck}{\alpha_0^3}}$ \\
при $k \leqslant 1 : \frac{k^2}{k^2 + \alpha_0^2}\frac{1}{\alpha_0} \leqslant \frac{k}{\alpha_0^3}, $ где $C = \int \frac{1-x^2}{(1-x^2)^2}dx \Rightarrow \frac{df}{d \alpha}(k, \alpha) \longrightarrow \varphi(\alpha)$локально при $\alpha \in (0; \infty)$ равномерно на $[\alpha_0, \infty)$\\
$varphi`(\alpha)= - \varphi(\alpha)$
$f(k, \alpha) \longrightarrow f(\alpha) = \int\limits_0^\infty \frac{cos(\alpha x}{x^2 + 1}dx$ \\
$\frac{df}{d\alpha}(k , \alpha) \rightrightarrows  -\varphi(\alpha)$Ч.Т.Д.  (обоснование правила Лейбница!)\\

\textit{\textbf{Замечание:}}\\
В теории несобственных интегралов есть ряд теорем о перемене местами двух интегралов\\
 $$\int\limits_a^b ( \int\limits_c^d f(x, y) dx)dy = \int\limits_c^d ( \int\limits_a^b f(x, y)dy)dx$$\\
У нас их не будет! За исключение случая: "равенства обоих интегралов равно двойному по dxdy".\\
\begin{center}
\textit{\textbf{Дополнительные теоремы о равномерной сходимости и дифференцируемости сумм функциональных рядов нескольких переменных.}}
\end{center}

\textit{\textbf{Теорема I:}}\\
$\lets f_n : E \in \mathbb{R}^m \longrightarrow \mathbb{R}; x_0 \in Int E$\\
$\lets \exists U(x_0)$ - окрестность, $\exists i_0  \in \{1, ..., m\} : \frac{df}{dx_{i_0}} (x) \exists \forall x \in U, \frac{df}{dx_{i_0}} (x)  \rightrightarrows \varphi(x) on U$\\
$f_n(x) \rightrightarrows f(x) on U$\\
Тогда $f_n \rightrightarrows f on U$, и $\exists \frac{df}{dx_{i_0}}(x) on U$, и $\frac{df}{dx_{i_0}}(x) = \varphi(x)$ 
 
\textit{\textbf{Доказательство:}}\\
Применим теорему о предельном переходе, под знаком производной для функиций одной переменной, рассмотрим $U$ - окрестность, для определенности $\lets i_0 = 1$ \\
Рассмотрим  $f(x_1) = f(x_1, x_2, ..., x_n)$для фиксированных$x_2,..., x_n$\\
Если функиця $f(x_1)$ определена на двух разных значениях $x_1$: при $x_1'  x_1''$, то $f(x_1)$ опеределена и между ними. Все рассматриваем на $U$\\
ОДЗ: $f(x_1)$ - промежуток (ограничен)($\lets$ от $a_1 to b_1$ - ОДЗ $f(x_1)$)\\
($f_n \longrightarrow f`$ на ($a_1, b_1$) поточечно ($f_n`$) получается из $f_n$ также: фиксацией $x_2, ..., x_n)$.
$f'_n(x) \rightrightarrows f'(x) на (a_1, b_1)$...
\\
по теореме о предельном переходе по знакам производной $f$ дифференцируема, $f'$ на $(a_1, b_1)$ равна $\varphi'$ т.е $\exists \frac{df}{dx_1}: x \in (a_1, b_1)$ \\
т.к $x_2, ..., x_n$ фиксированы и любые!\\
$f$ - дифференцируема - доказано!\\
$\exists \frac{df}{dx_1}(x)$на $(U) \varphi(x)$;
\end{document}
